{
    "question": "Rumus senyawa belerang/brelang apa ?bantudong,kedesak pr nih.perluuuuu.jangan asal2an yaa!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "belerang itu nama lain nya sulfur ..... So2\u00a0 yaitu tersusun dari 1 atom sulfur dan 2 oksigen .atau sulfur dioksida<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "belerang dioksida = SO2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-stoikiomerti-senyawa-dan-stoikiometri-reaksi-itu-apa-914",
            "question": "Pengertian Stoikiomerti Senyawa dan\u00a0Stoikiometri Reaksi itu apa ya? Tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stoikiometri berasal dari bhsa yunani, yaitu dari kata stoicheion yang berarti unsur dan metron yang berarti mengukur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-buah-bunga-sayur-etc-yang-menghasilkan-energi-moho-606",
            "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-titrasi-dari-01-m-hcl-25-ml-dengan-02-m-naoh-799",
            "question": "Hitunglah titrasi dari 0,1 m HCl 25 ml dengan 0,2 m NaOH !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi titrasi dari pertanyaan anda adlah 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-yang-setara-bagi-fenomena-fenomena-dibawah-laru-539",
            "question": "Tuliskan reaksi yang setara bagi fenomena-fenomena dibawah : Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat. Kalium dicelupkan kedalam air. Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat :<br></span>HCl\u00a0+\u00a0AgNO3 = AgCl+ HNO3<br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\u00a0<br>2HCl+CoSO4 = H2SO4 + CoCl2<br><span>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida:<br></span>K2Cr2O7 + SnCl2 = 2KCl + SnCr2O7<br><span>Kalium dicelupkan kedalam air:<br></span>2K+H20 = K2O + H2<br><br><br>maaf kalau salah\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Larutan asam klorida ditambahkan dengan larutan perak nitrat.\n<br>HCl + AgNO3\u00a0 ---&gt; AgCl + HNO3<br><br>Kalium dicelupkan kedalam air.\n<br>2K + 2H2O --&gt;2 KOH\u00a0 +\u00a0 H2<br><br>Asam klorida ditambahkan ke dalam larutan kobalt(II) sulfat\n<br>2HCl\u00a0 + CoSO4 ---&gt; CoCl2\u00a0 + H2SO4<br><br>Larutan kalium dikromat yang diasamkan ditambahkan dengan timah (II) klorida\n<br>K2CrO4\u00a0 +\u00a0 SnCl2\u00a0 ----&gt;\u00a0 2KCl\u00a0 +\u00a0 SnCrO4<br><br>Metil etanot direaksikan dengan larutan natrium hidroksida\n\n            \n             \n            \n                    <br><br>C2H5OCH3\u00a0 +\u00a0 NaOH\u00a0  ---&gt;\u00a0 C2H5ONa + CH3OH<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksinya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}